%@metapost:aix2004.mp
%@Titre: Aix -- 2004
\par\compo{2}{aix2004}{1}{Dans le triangle $CDE$, $A$ est un point du segment $[CE]$ ; $B$ est un point du segment $[CD]$. Sur le schéma ci-dessus, les longueurs représentées ne 
sont pas exactes. 
\par On donne $AC=8$~cm; $CE=20$~cm; $BC=6$~cm; $CD=15$~cm et $DE=25$~cm.
}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que les droites $(AB)$ et $(DE)$ sont parallèles.
\item Le triangle $CDE$ est-il rectangle ? Justifier. 
\item Calculer $AB$.
\item Calculer la valeur arrondie au degré de l'angle $\widehat{CDE}$.
\end{myenumerate}